有冇巴絲讀緊fintech

唔埋咩 u 互相認識交流下
利申: Asshole仔
識 SQL, database design, ipython/ python, java,
html5/少量css

Fuck asshole

Fin tech 香港做developer 好少出路
讀多幾科finance做sales/ client service 果邊好過

所以我就上面識嗰啲多數都係用嚟做數據分析， 自己諗到啲 finance 策略都可以自己試下打code

Btw巴打讀緊fintech?

首先數底要好

你讀乜

Y

1: degree最低消費
2. 喺香港=buzz word (睇下香港banking app d comment)
3. 識得吹水 > coding skills (told by my boss)

做data analyse, algorithm 先係重點
Design 個algorithm 同manipulate d data 要用到數

識人CU FinTech
本身asso嗰科冇數 入咗嚟FinTech
MATH1510 fail咗兩三次
數唔掂真係唔好入

我都識個CU Fintech
佢今知sem都retake 1510

FinTech其實係咪啲四不像即食科嚟？

我嗰個佢tritake定quatake喇

寫code炒crypto

其實咩叫 fintech
係我眼中隻字好buzzword, 完全冇指明講緊乜tech
就好似 bigdata呢隻字咁

利申 CS grad

可唔可以講下有咩做

Fintech

香港搞呢D
一定係學陳易希咁, keep 住食政府條水

以下經驗純粹講緊大部分情況，唔係全部Fintech喺香港係搞笑，間間講到自己幾咁賺得，剩係講請人嗰邊，最後見工面試就出唔起價，先唔講玩錢嘅公司點解會出唔起價先，但如果見工嘅人本身有做開呢啲project佢地會係咁問你拎source code睇，其實佢地大把公司係靠抄橋當係自己嘢，當然最後會不斷暗示你之後會做到隻狗咁。
可想而知而家香港好多fintech公司嘅deployment project仲廢過大學生啲功課，真係吹捧自己較多。

利申：Data Scientist ，見過唔少fintech公司出過offer，伏到傻咗。

有錯請指教
最簡單就係四隻英文字 ABCD
A - AI: 點樣喺金融業用AI, 用NLP去讀文件, Robot Advisor (恆生HARO), Fraud Detection, eKYC, etc. 呢個應該易明啲
B - Blockchain: 呢個應該都易明 Cryptocurrency (Bitcoin), Stablecoin (例如Facebook嘅Libra), 依架金管局行緊嘅央行數碼貨幣(CBDC), eTradeConnect 都關Blockchain事
C - Cloud Computing: 香港最撚廢嗰 Part 唔太熟
D - Big Data: 點樣用銀行/其他銀行機構現有嘅Data去做分析, Data Vizualization, 從而得出有用嘅資訊

我果時做sales果邊 都係學下點用部機 幫手覆下email咁
Tech果邊好似都只係cleanse下啲data咁

所以先話係香港做fintech唔洗識太多tech 除非你勁到自己開startup

巴打宜家係咩類型嘅firm做緊

講到尾咪又係cs野
無cs base點會utilise到d tools

而家啲大學新開既bsc data science / fintech就係讀cs野+stat+business